Wedding
Tatsuyaさん ＆ Chikakoさん向けの ご結婚のお祝いメッセージを投稿できるWebサイトです。

README
デプロイ先： https://calm-brook-49029.herokuapp.com/

スリープ状態の場合があります。その場合は起動まで10秒程度お待ちください。

概要
Ruby on Railsにて開発。
メッセージの投稿・投稿確認・編集・一覧表示・削除機能を実装。
バリデーションエラーは日本語化を実施。
環境、フレームワーク
Bootstrap v3
Ruby 2.3
Ruby on Rails 5.1
PostgreSQL
heroku
heroku add-ons Heroku Postgres

工夫、こだわり、サービス志向
遠方の方など、当日、結婚式に参加できない人からもお祝いメッセージを気軽に寄せてもらい、より一層お二人を祝福したい想いで、当時、それまでに勉強したRailsを活かす形で思いつきから半日で作成。
気軽にメッセージを入力してもらうため、ログイン不要の形とした。
本サイトをLINEなどSNSで共有してもらい、メッセージを次々に入力してもらうことを想定。
分かり易さを重視し、シンプルなページ構成とし、２タップでメッセージ入力に到達できる遷移とした。
また、Bootstrapによるレスポンシブデザインを適用し、スマートフォンからの利用を意識したUIにした。
以上です！
